<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE videotheque SYSTEM "videotheque.dtd">
<videotheque>
	<films>
		<film>
			<titre>Le pas petit poucet</titre>
			<genre>Graille</genre>
			<realisateur>Christophe Campos</realisateur>
			<annee>2009</annee>
			<acteurs>
				<acteur>Omar Sy</acteur>
				<acteur>Fred Testo</acteur>
			</acteurs>
			<description>Papa Bûcheron et Maman Légère souhaitent se débarrasser de leurs 7 enfants, Grand Poucet, Jean Bedave, Jean Pakis, Jean Chong, Jean Ramon, Jean Kamel et Jean Doumé, qui leur coûtent trop cher.
                Ils décident de les perdre dans les bois, mais c'est sans compter l'intelligence du plus mal-aimé des enfants, Grand Poucet.</description>
            <media>http://www.commeaucinema.com/images/news_insert/_20651b1bce770077651c6b3040684e49.jpg</media>
		</film>
		<film>
			<titre>La cité de la peur</titre>
			<genre>Comédie, Policier</genre>
			<realisateur>Alain Chabat</realisateur>
			<annee>1994</annee>
			<acteurs>
				<acteur>Alain Chabat</acteur>
				<acteur>Chantale Lauby</acteur>
				<acteur>Gérard Darmond</acteur>
				<acteur>Dominique Farrugia</acteur>
			</acteurs>
			<description>Odile Deray, attachée de presse, vient au Festival de Cannes pour présenter le film "Red is Dead". Malheureusement, celui-ci est d'une telle faiblesse que personne ne souhaite en faire l'écho. Mais lorsque les projectionnistes du long-métrage en question meurent chacun leur tour dans d'étranges circonstances, "Red is dead" bénéficie d'une incroyable publicité. Serge Karamazov est alors chargé de protéger le nouveau projectionniste du film...</description>
            <media>http://fr.web.img2.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/35/86/35/19106159.jpg</media>
		</film>
		<film>
			<titre>Qui a tué Pamela Rose</titre>
			<genre>Comédie, Policier</genre>
			<realisateur>Eric Lartigau</realisateur>
			<annee>2003</annee>
			<acteurs>
				<acteur>Kad Merad</acteur>
				<acteur>Olivier Maroux</acteur>
				<acteur>Gérard Darmond</acteur>
			</acteurs>
			<description>Agents du FBI, Bullit et Riper enquêtent sur le meurtre de la jeune strip-teaseuse Pamela Rose, retrouvée assassinée dans une chambre d'hôtel à Bornsville, une petite ville américaine sans histoires. Tout les oppose et pourtant ils doivent faire équipe : Bullit est un homme de terrain aux méthodes peu banales, tandis que Riper est un instructeur consciencieux, prêt à assurer sa première enquête.
                Confrontés à une police locale plutôt hostile, ces deux agents maladroits et déjantés vont devoir arrêter le ou les meurtriers. Au fil de leurs recherches, Bullit et Riper font la connaissance de Ginger, la meilleure amie de Pamela Rose. Ils s'aperçoivent rapidement qu'elle en sait plus que ce qu'elle veut en dire...</description>
		    <media>http://fr.web.img1.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/00/02/54/35/affiche1.jpg</media>
        </film>
		<film>
			<titre>La tour Montparnasse Infernale</titre>
			<genre>Comédie</genre>
			<realisateur>Charles Nemes</realisateur>
			<annee>2001</annee>
			<acteurs>
				<acteur>Eric Judor</acteur>
				<acteur>Ramzy Bedia</acteur>
				<acteur>Marina Foès</acteur>
			</acteurs>
			<description>Un soir, suspendus au 52ème étage de la Tour Montparnasse, Eric et Ramzy, deux laveurs de carreaux, ont pris du retard dans leur travail.Pendant ce temps, la jolie Stéphanie attend son oncle, le puissant PDG du Groupe Lanceval, et ses fils, les actionnaires principaux, pour un conseil d'administration nocturne qui va se révéler bien mouvementé. En effet, un commando surentraîné investit l'immeuble, contrôle tous les accès et prend la famille Lanceval en otage. Stéphanie est en fait l'organisatrice du coup monté et convoite la fortune de son oncle qui la méprise depuis toujours. Stéphanie et ses hommes n'attendent plus que la main de la chère mère, dont les empreintes vont permettre d'actionner le mécanisme d'ouverture du coffre.Cependant, nos deux compères sont restés au sommet de la Tour et risquent bien de faire capoter le plan machiavélique de la belle.</description>
		    <media>http://fr.web.img1.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/00/00/00/89/69197630_af.jpg</media>
        </film>
		<film>
			<titre>Astérix et Obélix Mission cléopatre</titre>
			<genre>Comédie</genre>
			<realisateur>Alain Chabat</realisateur>
			<annee>2002</annee>
			<acteurs>
				<acteur>Gérard Depardieu</acteur>
				<acteur>Christian Clavier</acteur>
				<acteur>Jamel Debouze</acteur>
				<acteur>Monica Bellucci</acteur>
				<acteur>Alain Chabat</acteur>
			</acteurs>
			<description>Cléopâtre, la reine d’Égypte, décide, pour défier l'Empereur romain Jules César, de construire en trois mois un palais somptueux en plein désert. Si elle y parvient, celui-ci devra concéder publiquement que le peuple égyptien est le plus grand de tous les peuples. Pour ce faire, Cléopâtre fait appel à Numérobis, un architecte d'avant-garde plein d'énergie. S'il réussit, elle le couvrira d'or. S'il échoue, elle le jettera aux crocodiles.
                Celui-ci, conscient du défi à relever, cherche de l'aide auprès de son vieil ami Panoramix. Le druide fait le voyage en Égypte avec Astérix et Obélix. De son côté, Amonbofis, l'architecte officiel de Cléopâtre, jaloux que la reine ait choisi Numérobis pour construire le palais, va tout mettre en œuvre pour faire échouer son concurrent.</description>
		    <media>http://fr.web.img4.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/00/02/39/29/aff_asterix.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Hunger Games</titre>
            <genre>Science fiction</genre>
            <realisateur>Gary Ross</realisateur>
            <annee>2012</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Jennifer Lawrence</acteur>
                <acteur>Josh Hutcherson</acteur>
                <acteur>Lenny Kravitz</acteur>
            </acteurs>
            <description>Chaque année, dans les ruines de ce qui était autrefois l'Amérique du Nord, le Capitole, l'impitoyable capitale de la nation de Panem, oblige chacun de ses douze districts à envoyer un garçon et une fille - les "Tributs" - concourir aux Hunger Games. A la fois sanction contre la population pour s'être rebellée et stratégie d'intimidation de la part du gouvernement, les Hunger Games sont un événement télévisé national au cours duquel les tributs doivent s'affronter jusqu'à la mort. L'unique survivant est déclaré vainqueur.
                La jeune Katniss, 16 ans, se porte volontaire pour prendre la place de sa jeune sœur dans la compétition. Elle se retrouve face à des adversaires surentraînés qui se sont préparés toute leur vie. Elle a pour seuls atouts son instinct et un mentor, Haymitch Abernathy, qui gagna les Hunger Games il y a des années mais n'est plus désormais qu'une épave alcoolique. Pour espérer pouvoir revenir un jour chez elle, Katniss va devoir, une fois dans l'arène, faire des choix impossibles entre la survie et son humanité, entre la vie et l'amour...</description>
            <media>http://fr.web.img6.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/85/51/91/20018884.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Hunger Games - L'embrasement</titre>
            <genre>Science fiction</genre>
            <realisateur>Francis Lawrence</realisateur>
            <annee>2013</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Jennifer Lawrence</acteur>
                <acteur>Josh Hutcherson</acteur>
                <acteur>Lenny Kravitz</acteur>
            </acteurs>
            <description>Katniss Everdeen est rentrée chez elle saine et sauve après avoir remporté la 74e édition des Hunger Games avec son partenaire Peeta Mellark.
                Puisqu’ils ont gagné, ils sont obligés de laisser une fois de plus leur famille et leurs amis pour partir faire la Tournée de la victoire dans tous les districts. Au fil de son voyage, Katniss sent que la révolte gronde, mais le Capitole exerce toujours un contrôle absolu sur les districts tandis que le Président Snow prépare la 75e édition des Hunger Games, les Jeux de l’Expiation – une compétition qui pourrait changer Panem à jamais…</description>
            <media>http://fr.web.img4.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/pictures/210/453/21045319_2013101714250983.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Supercondriaque</titre>
            <genre>Comédie</genre>
            <realisateur>Dany Boon</realisateur>
            <annee>2014</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Dany Boon</acteur>
                <acteur>Alice Pol</acteur>
                <acteur>Kad Merad</acteur>
                <acteur>Jean-Yves Berteloot</acteur>
            </acteurs>
            <description>Romain Faubert est un homme seul qui, à bientôt 40 ans, n’a ni femme ni enfant. Le métier qu’il exerce, photographe pour dictionnaire médical en ligne, n’arrange rien à une hypocondrie maladive qui guide son style de vie depuis bien trop longtemps et fait de lui un peureux névropathe. Il a comme seul et véritable ami son médecin traitant, le Docteur Dimitri Zvenska, qui dans un premier temps a le tort de le prendre en affection, ce qu’il regrette aujourd’hui amèrement. Le malade imaginaire est difficilement gérable et Dimitri donnerait tout pour s’en débarrasser définitivement. Le docteur Zvenska pense avoir le remède qui le débarrassera en douceur de Romain Flaubert : l’aider à trouver la femme de sa vie. Il l’invite à des soirées chez lui, l’inscrit sur un site de rencontre, l’oblige à faire du sport, le coach même sur la manière de séduire et de se comporter avec les femmes. Mais découvrir la perle rare qui sera capable de le supporter et qui par amour l’amènera à surmonter enfin son hypocondrie s’avère plus ardu que prévu...</description>
            <media>http://fr.web.img3.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/pictures/210/575/21057533_20131113175943179.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Le Loup de Wall Street</titre>
            <genre>Drame</genre>
            <realisateur>Martin Scorsese</realisateur>
            <annee>2013</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Leonardo DiCaprio</acteur>
                <acteur>Jonah Hill</acteur>
                <acteur>Margot Robbie</acteur>
            </acteurs>
            <description>L’argent. Le pouvoir. Les femmes. La drogue. Les tentations étaient là, à portée de main, et les autorités n’avaient aucune prise. Aux yeux de Jordan et de sa meute, la modestie était devenue complètement inutile. Trop n’était jamais assez…</description>
            <media>http://fr.web.img2.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/pictures/210/604/21060483_20131125114549726.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>RED</titre>
            <genre>Comédie</genre>
            <realisateur>Robert Schwentke</realisateur>
            <annee>2010</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Bruce Willis</acteur>
                <acteur>Morgan Freeman</acteur>
                <acteur>Helen Mirren</acteur>
                <acteur>Mary-Louise Parker</acteur>
            </acteurs>
            <description>L'heure de la retraite a sonné ! Mais dans certaines professions, la transition peut s'avérer difficile : Franck ne supporte pas l'inactivité, son collègue Joe végète en maison de retraite, Marvin use d'amphétamines et Victoria fait des petits boulots. Pas facile de décrocher quand on a été... agents de la CIA toute sa vie ! Pourtant, quand leur ancien employeur décide d'éliminer pour de bon ces agents un peu trop compromettants, il va découvrir qu'en dépit de leur âge, ce sont encore de redoutables adversaires.</description>
            <media>http://fr.web.img5.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/78/61/18/19518457.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>RED 2</titre>
            <genre>Action</genre>
            <realisateur>Dean Parisot</realisateur>
            <annee>2013</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Bruce Willis</acteur>
                <acteur>John Malkovich</acteur>
                <acteur>Mary-Louise Parker</acteur>
                <acteur>Catherine Zeta-Jones</acteur>
            </acteurs>
            <description>Lorsque l’agent retraité de la CIA Franck Moses apprend la mort de son ancien collègue Marvin, il se rend à son enterrement avec sa compagne Sarah, sans se douter qu’il va au-devant de gros problèmes… Arrêté et interrogé par le FBI au sujet d’un mystérieux "Projet Nightshade", il ne doit son salut qu’à l’intervention de Marvin qui avait simulé sa mort. Ils se lancent alors dans une course poursuite à travers le monde pour découvrir le secret du "Projet Nightshade".</description>
            <media>http://fr.web.img4.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/pictures/210/146/21014630_20130621185839634.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Snatch</titre>
            <genre>Policier</genre>
            <realisateur>Guy Ritchie</realisateur>
            <annee>2000</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Jason Statham</acteur>
                <acteur>Brad Pitt</acteur>
            </acteurs>
            <description>Franky vient de voler un énorme diamant qu'il doit livrer à Avi, un mafieux new-yorkais. En chemin, il fait escale à Londres où il se laisse convaincre par Boris de parier sur un combat de boxe clandestin. Il ignore, bien sûr, qu'il s'agit d'un coup monté avec Vinny et Sol, afin de le délester de son magnifique caillou. Turkish et Tommy, eux, ont un problème avec leur boxeur, un gitan complètement fêlé qui refuse de se coucher au quatrième round comme prévu. C'est au tour d'Avi de débarquer, bien décidé à récupérer son bien, avec l'aide de Tony, une légende de la gâchette.</description>
            <media>http://fr.web.img5.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/03/28/61/032861_af.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Man Of Tai Chi</titre>
            <genre>Action</genre>
            <realisateur>Keanu Reeves</realisateur>
            <annee>2014</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Keanu Reeves</acteur>
                <acteur>Tiger Hu Chen</acteur>
            </acteurs>
            <description>Tiger, un talentueux combattant de Tai Chi, livreur en dehors du ring, se voit offrir des combats excessivement rémunérés par un riche entrepreneur à Hong-Kong. Pour sauver le temple de son maître et faire reconnaître le Tai Chi comme discipline de combat, le jeune Tiger ferme les yeux sur la légalité de ces rencontres et tombe sous le joug de Donaka Mark, son étrange et mystérieux bienfaiteur.</description>
            <media>http://fr.web.img3.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/pictures/210/125/21012507_20130614100429318.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Man of Steel</titre>
            <genre>Fantastique</genre>
            <realisateur>Zack Snyder</realisateur>
            <annee>2013</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Henry Cavill</acteur>
                <acteur>Amy Adams</acteur>
                <acteur>Michael Shannon</acteur>
                <acteur>Diane Lane</acteur>
                <acteur>Russell Crowe</acteur>
            </acteurs>
            <description>Un petit garçon découvre qu'il possède des pouvoirs surnaturels et qu'il n'est pas né sur Terre. Plus tard, il s'engage dans un périple afin de comprendre d'où il vient et pourquoi il a été envoyé sur notre planète. Mais il devra devenir un héros s'il veut sauver le monde de la destruction totale et incarner l'espoir pour toute l'humanité.</description>
            <media>http://fr.web.img4.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/pictures/210/081/21008110_20130524125237634.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Batman Begins</titre>
            <genre>Action</genre>
            <realisateur>Christopher Nolan</realisateur>
            <annee>2005</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Christian Bale</acteur>
                <acteur>Katie Holmes</acteur>
                <acteur>Michael Caine</acteur>
                <acteur>Cillian Murphy</acteur>
                <acteur>Liam Neeson</acteur>
                <acteur>Morgan Freeman</acteur>
                <acteur>Gary Oldman</acteur>
            </acteurs>
            <description>Comment un homme seul peut-il changer le monde ? Telle est la question qui hante Bruce Wayne depuis cette nuit tragique où ses parents furent abattus sous ses yeux, dans une ruelle de Gotham City. Torturé par un profond sentiment de colère et de culpabilité, le jeune héritier de cette richissime famille fuit Gotham pour un long et discret voyage à travers le monde. Le but de ses pérégrinations : sublimer sa soif de vengeance en trouvant de nouveaux moyens de lutter contre l'injustice.</description>
            <media>http://fr.web.img4.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/35/23/40/18431141.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>The Dark Knight</titre>
            <genre>Action</genre>
            <realisateur>Christopher Nolan</realisateur>
            <annee>2008</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Christian Bale</acteur>
                <acteur>Heath Ledger</acteur>
                <acteur>Aaron Eckhart</acteur>
                <acteur>Maggie Gyllenhaal</acteur>
                <acteur>Michael Caine</acteur>
                <acteur>Gary Oldman</acteur>
                <acteur>Morgan Freeman</acteur>
                <acteur>Cillian Murphy</acteur>
            </acteurs>
            <description>Dans ce nouveau volet, Batman augmente les mises dans sa guerre contre le crime. Avec l'appui du lieutenant de police Jim Gordon et du procureur de Gotham, Harvey Dent, Batman vise à éradiquer le crime organisé qui pullule dans la ville. Leur association est très efficace mais elle sera bientôt bouleversée par le chaos déclenché par un criminel extraordinaire que les citoyens de Gotham connaissent sous le nom de Joker.</description>
            <media>http://fr.web.img3.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/63/97/89/18949761.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>The Dark Knight Rises</titre>
            <genre>Action</genre>
            <realisateur>hristopher Nolan</realisateur>
            <annee>2012</annee>
            <acteurs>
                <acteur>Christian Bale</acteur>
                <acteur>Gary Oldman</acteur>
                <acteur>Tom Hardy</acteur>
                <acteur>Joseph Gordon-Levitt</acteur>
                <acteur>Anne Hathaway</acteur>
                <acteur>Marion Cotillard</acteur>
                <acteur>Morgan Freeman</acteur>
                <acteur>Michael Caine</acteur>
            </acteurs>
            <description>Il y a huit ans, Batman a disparu dans la nuit : lui qui était un héros est alors devenu un fugitif. S'accusant de la mort du procureur-adjoint Harvey Dent, le Chevalier Noir a tout sacrifié au nom de ce que le commissaire Gordon et lui-même considéraient être une noble cause. Et leurs actions conjointes se sont avérées efficaces pour un temps puisque la criminalité a été éradiquée à Gotham City grâce à l'arsenal de lois répressif initié par Dent.
                Mais c'est un chat – aux intentions obscures – aussi rusé que voleur qui va tout bouleverser. À moins que ce ne soit l'arrivée à Gotham de Bane, terroriste masqué, qui compte bien arracher Bruce à l'exil qu'il s'est imposé. Pourtant, même si ce dernier est prêt à endosser de nouveau la cape et le casque du Chevalier Noir, Batman n'est peut-être plus de taille à affronter Bane…</description>
            <media>http://fr.web.img4.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/83/56/27/20158098.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>16 ans ou presque</titre>
            <genre>Comédie</genre>
            <annee>2013</annee>
            <realisateur>Tristan Séguéla</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Laurent Lafitte</acteur>
                <acteur>Judith El Zein</acteur>
                <acteur>Christophe Malavoy</acteur>
                <acteur>Roxane Bret</acteur>
                <acteur>Jonathan Cohen</acteur>
            </acteurs>
            <description>A 34 ans, Arnaud Mustier, avocat et philosophe, est un symbole de réussite et d'excellence. Pour son frère Jules, 16 ans, il est surtout chiant, très très chiant ! Jusqu'au jour où Arnaud est pris d'étranges pulsions et se découvre quelques boutons d'acné. Le diagnostic tombe : il souffre d'un syndrome rare de puberté tardive. Emporté par un tourbillon hormonal, et en compagnie de son frère et sa bande, il va découvrir la jeunesse qu'il n'a jamais eue.</description>
            <media>http://fr.web.img4.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/pictures/210/326/21032691_20131011150252979.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Ninja 2 : Shadow of a Tear</titre>
            <genre>Arts Martiaux</genre>
            <annee>2014</annee>
            <realisateur>Isaac Florentine</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Scott Adkins</acteur>
                <acteur>Kane Kosugi</acteur>
                <acteur>Mika Hijii (as Hijii Mika)</acteur>
            </acteurs>
            <description>Ne faire confiance à personne : c’est le code de survie de Casey Bowman après la perte tragique et sauvage de sa femme portant son enfant. Un seul indice : une série de victimes avec les mêmes marques de strangulation au fil barbelé très reconnaissable. Sa cible : un sinistre baron de la drogue appelé Goro, qui inonde les rue de méthamphétamine mortelle fabriquée dans la jungle birmane. Casey doit pousser ses facultés de combat au maximum, jusqu’à utiliser une technique de méditation profonde pour simuler sa propre mort. Pour se préparer à cette ultime confrontation, Casey doit devenir un guerrier invisible digne de porter le titre de Ninja.</description>
            <media>http://fr.web.img5.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/95/53/97/20413197.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Lone Ranger, Naissance d'un héros</titre>
            <genre>Western</genre>
            <annee>2013</annee>
            <realisateur>Gore Verbinski</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Johnny Depp</acteur>
                <acteur>Armie Hammer</acteur>
                <acteur>William Fichtner</acteur>
                <acteur>Ruth Wilson</acteur>
                <acteur>Barry Pepper</acteur>
            </acteurs>
            <description>onto, le guerrier indien, raconte comment John Reid, un ancien défenseur de la loi, est devenu un justicier légendaire. Ces deux héros à part vont devoir apprendre à faire équipe pour affronter le pire de la cupidité et de la corruption. Le tandem fait des étincelles et entraîne le public dans un tourbillon de surprises et d’humour.</description>
            <media>http://fr.web.img5.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/pictures/210/056/21005616_20130514100052863.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>La Vie rêvée de Walter Mitty</titre>
            <genre>Comédie dramatique</genre>
            <annee>2014</annee>
            <realisateur>Ben Stiller</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Ben Stiller</acteur>
                <acteur>Kristen Wiig</acteur>
                <acteur>Shirley MacLaine</acteur>
                <acteur>Adam Scott</acteur>
                <acteur>Kathryn Hahn</acteur>
                <acteur>Sean Penn</acteur>
            </acteurs>
            <description>Walter Mitty est un homme ordinaire, enfermé dans son quotidien, qui n’ose s’évader qu’à travers des rêves à la fois drôles et extravagants. Mais confronté à une difficulté dans sa vie professionnelle, Walter doit trouver le courage de passer à l'action dans le monde réel. Il embarque alors dans un périple incroyable, pour vivre une aventure bien plus riche que tout ce qu'il aurait pu imaginer jusqu’ici. Et qui devrait changer sa vie à jamais. </description>
            <media>http://fr.web.img1.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/pictures/210/616/21061685_20131128104756505.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Ninja</titre>
            <genre>Action</genre>
            <annee>2010</annee>
            <realisateur>Isaac Florentine</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Togo Igawa</acteur>
                <acteur>Scott Adkins</acteur>
                <acteur>Tsuyoshi Ihara</acteur>
                <acteur>Mika Hijii</acteur>
                <acteur>Mike Johnson</acteur>
            </acteurs>
            <description>Casey est le seul combattant américain ayant eu l’honneur d’intégrer la plus prestigieuse école d’arts martiaux japonaise, Lorsqu'un ancien disciple, Masayuki, qui est passé aux ordres de la terrible et mystérieuse organisation du Temple attaque l’établissement et massacre la plupart des étudiants, le Maître est contraint de demander à Casey d’accompagner sa fille Namiko à New York, C’est là qu’ils pourront mettre en sécurité l’armure sacrée de Yoroi Bitsu, une arme ancestrale aux pouvoirs illimités. Casey et Namiko vont devoir défendre l’artefact face à une armée d’assassins et de gangs sanguinaires tous aux ordres de Masayuki.</description>
            <media>http://fr.web.img4.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/95/54/73/20413597.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Django Unchained</titre>
            <genre>Western</genre>
            <annee>2013</annee>
            <realisateur>Quentin Tarantino</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Jamie Foxx</acteur>
                <acteur>Christoph Waltz</acteur>
                <acteur>Leonardo DiCaprio</acteur>
                <acteur>Kerry Washington</acteur>
                <acteur>Samuel L. Jackson</acteur>
                <acteur>Jonah Hill</acteur>
                <acteur>Walton Goggins</acteur>
            </acteurs>
            <description>Dans le sud des États-Unis, deux ans avant la guerre de Sécession, le Dr King Schultz, un chasseur de primes allemand, fait l’acquisition de Django, un esclave qui peut l’aider à traquer les frères Brittle, les meurtriers qu’il recherche. Schultz promet à Django de lui rendre sa liberté lorsqu’il aura capturé les Brittle – morts ou vifs.
                Alors que les deux hommes pistent les dangereux criminels, Django n’oublie pas que son seul but est de retrouver Broomhilda, sa femme, dont il fut séparé à cause du commerce des esclaves…
                Lorsque Django et Schultz arrivent dans l’immense plantation du puissant Calvin Candie, ils éveillent les soupçons de Stephen, un esclave qui sert Candie et a toute sa confiance. Le moindre de leurs mouvements est désormais épié par une dangereuse organisation de plus en plus proche… Si Django et Schultz veulent espérer s’enfuir avec Broomhilda, ils vont devoir choisir entre l’indépendance et la solidarité, entre le sacrifice et la survie…</description>
            <media>http://fr.web.img1.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/90/08/59/20366454.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Forrest Gump</titre>
            <genre>Comédie dramatique</genre>
            <annee>1994</annee>
            <realisateur>Robert Zemeckis</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Tom Hanks</acteur>
                <acteur>Gary Sinise</acteur>
                <acteur>Robin Wright (as Robin Wright Penn)</acteur>
                <acteur>Mykelti Williamson</acteur>
                <acteur>Sally Field</acteur>
            </acteurs>
            <description>Quelques décennies d'histoire américaine, des années 1940 à la fin du XXème siècle, à travers le regard et l'étrange odyssée d'un homme simple et pur, Forrest Gump.</description>
            <media>http://fr.web.img6.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/63/30/77/18686566.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>La Ligne verte</titre>
            <genre>Fantastique</genre>
            <annee>2000</annee>
            <realisateur>Frank Darabont</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Tom Hanks</acteur>
                <acteur>Michael Clarke Duncan (as Michael Duncan)</acteur>
                <acteur>David Morse</acteur>
                <acteur>Bonnie Hunt</acteur>
                <acteur>Gary Sinise</acteur>
                <acteur>Doug Hutchison</acteur>
            </acteurs>
            <description>Paul Edgecomb, pensionnaire centenaire d'une maison de retraite, est hanté par ses souvenirs. Gardien-chef du pénitencier de Cold Mountain en 1935, il était chargé de veiller au bon déroulement des exécutions capitales en s’efforçant d'adoucir les derniers moments des condamnés. Parmi eux se trouvait un colosse du nom de John Coffey, accusé du viol et du meurtre de deux fillettes. Intrigué par cet homme candide et timide aux dons magiques, Edgecomb va tisser avec lui des liens très forts.</description>
            <media>http://fr.web.img5.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/66/15/78/19254683.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Intouchables</titre>
            <genre>Comédie</genre>
            <annee>2011</annee>
            <realisateur>Eric Toledano, Olivier Nakache</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>François Cluzet</acteur>
                <acteur>Omar Sy</acteur>
                <acteur>Audrey Fleurot</acteur>
            </acteurs>
            <description>A la suite d’un accident de parapente, Philippe, riche aristocrate, engage comme aide à domicile Driss, un jeune de banlieue tout juste sorti de prison. Bref la personne la moins adaptée pour le job. Ensemble ils vont faire cohabiter Vivaldi et Earth Wind and Fire, le verbe et la vanne, les costumes et les bas de survêtement... Deux univers vont se télescoper, s’apprivoiser, pour donner naissance à une amitié aussi dingue, drôle et forte qu’inattendue, une relation unique qui fera des étincelles et qui les rendra... Intouchables.</description>
            <media>http://fr.web.img2.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/82/69/17/19806656.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Le Seigneur des anneaux : le retour du roi</titre>
            <genre>Fantastique</genre>
            <annee>2003</annee>
            <realisateur>Peter Jackson</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Elijah Wood</acteur>
                <acteur>Sean Astin</acteur>
                <acteur>Viggo Mortensen</acteur>
                <acteur>Ian McKellen</acteur>
                <acteur>Liv Tyler</acteur>
            </acteurs>
            <description>Les armées de Sauron ont attaqué Minas Tirith, la capitale de Gondor. Jamais ce royaume autrefois puissant n'a eu autant besoin de son roi. Mais Aragorn trouvera-t-il en lui la volonté d'accomplir sa destinée ?
                Tandis que Gandalf s'efforce de soutenir les forces brisées de Gondor, Théoden exhorte les guerriers de Rohan à se joindre au combat. Mais malgré leur courage et leur loyauté, les forces des Hommes ne sont pas de taille à lutter contre les innombrables légions d'ennemis qui s'abattent sur le royaume...
                Chaque victoire se paye d'immenses sacrifices. Malgré ses pertes, la Communauté se jette dans la bataille pour la vie, ses membres faisant tout pour détourner l'attention de Sauron afin de donner à Frodon une chance d'accomplir sa quête.
                Voyageant à travers les terres ennemies, ce dernier doit se reposer sur Sam et Gollum, tandis que l'Anneau continue de le tenter...</description>
            <media>http://fr.web.img4.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/35/14/33/18366630.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Le Seigneur des anneaux : la communauté de l'anneau</titre>
            <genre>Fantastique</genre>
            <annee>2001</annee>
            <realisateur>Peter Jackson</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Elijah Wood</acteur>
                <acteur>Sean Astin</acteur>
                <acteur>Ian McKellen</acteur>
                <acteur>Sala Baker</acteur>
                <acteur>Viggo Mortensen</acteur>
                <acteur>Christopher Lee</acteur>
                <acteur></acteur>
            </acteurs>
            <description>Dans ce chapitre de la trilogie, le jeune et timide Hobbit, Frodon Sacquet, hérite d'un anneau. Bien loin d'être une simple babiole, il s'agit de l'Anneau Unique, un instrument de pouvoir absolu qui permettrait à Sauron, le Seigneur des ténèbres, de régner sur la Terre du Milieu et de réduire en esclavage ses peuples. À moins que Frodon, aidé d'une Compagnie constituée de Hobbits, d'Hommes, d'un Magicien, d'un Nain, et d'un Elfe, ne parvienne à emporter l'Anneau à travers la Terre du Milieu jusqu'à la Crevasse du Destin, lieu où il a été forgé, et à le détruire pour toujours. Un tel périple signifie s'aventurer très loin en Mordor, les terres du Seigneur des ténèbres, où est rassemblée son armée d'Orques maléfiques... La Compagnie doit non seulement combattre les forces extérieures du mal mais aussi les dissensions internes et l'influence corruptrice qu'exerce l'Anneau lui-même.
                L'issue de l'histoire à venir est intimement liée au sort de la Compagnie.</description>
            <media>http://fr.web.img2.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/00/02/16/27/69218096_af.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Inception</titre>
            <genre>Science fiction</genre>
            <annee>2010</annee>
            <realisateur>Christopher Nolan</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Leonardo DiCaprio</acteur>
                <acteur>Marion Cotillard</acteur>
                <acteur>Ellen Page</acteur>
                <acteur>Cillian Murphy</acteur>
                <acteur>Michael Caine</acteur>
            </acteurs>
            <description>Dom Cobb est un voleur expérimenté – le meilleur qui soit dans l’art périlleux de l’extraction : sa spécialité consiste à s’approprier les secrets les plus précieux d’un individu, enfouis au plus profond de son subconscient, pendant qu’il rêve et que son esprit est particulièrement vulnérable. Très recherché pour ses talents dans l’univers trouble de l’espionnage industriel, Cobb est aussi devenu un fugitif traqué dans le monde entier qui a perdu tout ce qui lui est cher. Mais une ultime mission pourrait lui permettre de retrouver sa vie d’avant – à condition qu’il puisse accomplir l’impossible : l’inception. Au lieu de subtiliser un rêve, Cobb et son équipe doivent faire l’inverse : implanter une idée dans l’esprit d’un individu. S’ils y parviennent, il pourrait s’agir du crime parfait. Et pourtant, aussi méthodiques et doués soient-ils, rien n’aurait pu préparer Cobb et ses partenaires à un ennemi redoutable qui semble avoir systématiquement un coup d’avance sur eux. Un ennemi dont seul Cobb aurait pu soupçonner l’existence.</description>
            <media>http://fr.web.img3.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/72/34/14/19476654.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Le Seigneur des anneaux : les deux tours</titre>
            <genre>Fantastique</genre>
            <annee>2002</annee>
            <realisateur>Peter Jackson</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Elijah Wood</acteur>
                <acteur>Sean Astin</acteur>
                <acteur>Viggo Mortensen</acteur>
                <acteur>Ian McKellen</acteur>
                <acteur>Christopher Lee</acteur>
                <acteur>Orlando Bloom</acteur>
                <acteur>Liv Tyler</acteur>
            </acteurs>
            <description>Après la mort de Boromir et la disparition de Gandalf, la Communauté s'est scindée en trois. Perdus dans les collines d'Emyn Muil, Frodon et Sam découvrent qu'ils sont suivis par Gollum, une créature versatile corrompue par l'Anneau. Celui-ci promet de conduire les Hobbits jusqu'à la Porte Noire du Mordor. A travers la Terre du Milieu, Aragorn, Legolas et Gimli font route vers le Rohan, le royaume assiégé de Theoden. Cet ancien grand roi, manipulé par l'espion de Saroumane, le sinistre Langue de Serpent, est désormais tombé sous la coupe du malfaisant Magicien. Eowyn, la nièce du Roi, reconnaît en Aragorn un meneur d'hommes. Entretemps, les Hobbits Merry et Pippin, prisonniers des Uruk-hai, se sont échappés et ont découvert dans la mystérieuse Forêt de Fangorn un allié inattendu : Sylvebarbe, gardien des arbres, représentant d'un ancien peuple végétal dont Saroumane a décimé la forêt...</description>
            <media>http://fr.web.img2.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/00/02/54/95/affiche2.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Gladiator</titre>
            <genre>Aventure</genre>
            <annee>2000</annee>
            <realisateur>Ridley Scott</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Russell Crowe</acteur>
                <acteur>Joaquin Phoenix</acteur>
                <acteur>Connie Nielsen</acteur>
            </acteurs>
            <description>Le général romain Maximus est le plus fidèle soutien de l'empereur Marc Aurèle, qu'il a conduit de victoire en victoire avec une bravoure et un dévouement exemplaires. Jaloux du prestige de Maximus, et plus encore de l'amour que lui voue l'empereur, le fils de MarcAurèle, Commode, s'arroge brutalement le pouvoir, puis ordonne l'arrestation du général et son exécution. Maximus échappe à ses assassins mais ne peut empêcher le massacre de sa famille. Capturé par un marchand d'esclaves, il devient gladiateur et prépare sa vengeance.</description>
            <media>http://fr.web.img2.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/68/64/41/19254510.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>American History X</titre>
            <genre>Drame</genre>
            <annee>1999</annee>
            <realisateur>Tony Kaye</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Edward Norton</acteur>
                <acteur>Edward Furlong</acteur>
                <acteur>Elliott Gould</acteur>
                <acteur>Stacy Keach</acteur>
            </acteurs>
            <description>travers l'histoire d'une famille américaine, ce film tente d'expliquer l'origine du racisme et de l'extrémisme aux États-Unis. Il raconte l'histoire de Derek qui, voulant venger la mort de son père, abattu par un dealer noir, a épousé les thèses racistes d'un groupuscule de militants d'extrême droite et s'est mis au service de son leader, brutal théoricien prônant la suprématie de la race blanche. Ces théories le mèneront à commettre un double meurtre entrainant son jeune frère, Danny, dans la spirale de la haine.</description>
            <media>http://fr.web.img3.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/03/26/20/032620_af.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Le Discours d'un roi</titre>
            <genre>Historique</genre>
            <annee>2011</annee>
            <realisateur>Tom Hooper</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Colin Firth</acteur>
                <acteur>Helena Bonham Carter</acteur>
                <acteur>Geoffrey Rush</acteur>
            </acteurs>
            <description>D’après l’histoire vraie et méconnue du père de l’actuelle Reine Elisabeth, qui va devenir, contraint et forcé, le Roi George VI (Colin Firth), suite à l’abdication de son frère Edouard VIII (Guy Pearce). D’apparence fragile, incapable de s’exprimer en public, considéré par certains comme inapte à la fonction, George VI tentera de surmonter son handicap grâce au soutien indéfectible de sa femme (Helena Bonham Carter) et d’affronter ses peurs avec l’aide d’un thérapeute du langage (Geoffrey Rush) aux méthodes peu conventionnelles. Il devra vaincre son bégaiement pour assumer pleinement son rôle, et faire de son empire le premier rempart contre l’Allemagne nazie.</description>
            <media>http://fr.web.img6.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/82/28/51/19634452.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Million Dollar Baby</titre>
            <genre>Drame</genre>
            <annee>2005</annee>
            <realisateur>Clint Eastwood</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Clint Eastwood</acteur>
                <acteur>Morgan Freeman</acteur>
                <acteur>Hilary Swank</acteur>
                <acteur>Jay Baruchel</acteur>
                <acteur>Anthony Mackie</acteur>
            </acteurs>
            <description>Rejeté depuis longtemps par sa fille, l'entraîneur Frankie Dunn s'est replié sur lui-même et vit dans un désert affectif, en évitant toute relation qui pourrait accroître sa douleur et sa culpabilité.
                Le jour où Maggie Fitzgerald, 31 ans, pousse la porte de son gymnase à la recherche d'un coach, elle n'amène pas seulement avec elle sa jeunesse et sa force, mais aussi une
                histoire jalonnée d'épreuves et une exigence, vitale et urgente : monter sur le ring, entraînée par Frankie, et enfin concrétiser le rêve d'une vie.
                Après avoir repoussé plusieurs fois sa demande, Frankie se laisse convaincre par l'inflexible détermination de la jeune femme. Une relation mouvementée, tour à tour stimulante et exaspérante, se noue entre eux, au fil de laquelle Maggie et l'entraîneur se découvrent une communauté d'esprit et une complicité inattendues...</description>
            <media>http://fr.web.img5.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/35/48/67/18409541.jpg</media>
        </film>
        <film>
            <titre>Avengers</titre>
            <genre>Action</genre>
            <annee>2012</annee>
            <realisateur>Joss Whedon</realisateur>
            <acteurs>
                <acteur>Robert Downey Jr.</acteur>
                <acteur>Chris Evans</acteur>
                <acteur>Mark Ruffalo</acteur>
                <acteur>Chris Hemsworth</acteur>
                <acteur>Scarlett Johansson</acteur>
                <acteur>Jeremy Renner</acteur>
            </acteurs>
            <description>Lorsque Nick Fury, le directeur du S.H.I.E.L.D., l'organisation qui préserve la paix au plan mondial, cherche à former une équipe de choc pour empêcher la destruction du monde, Iron Man, Hulk, Thor, Captain America, Hawkeye et Black Widow répondent présents.
                Les Avengers ont beau constituer la plus fantastique des équipes, il leur reste encore à apprendre à travailler ensemble, et non les uns contre les autres, d'autant que le redoutable Loki a réussi à accéder au Cube Cosmique et à son pouvoir illimité...</description>
            <media>http://fr.web.img3.acsta.net/r_640_600/b_1_d6d6d6/medias/nmedia/18/85/31/58/20056602.jpg</media>
        </film>
        </films>
    </videotheque>